(飛機巨片) 《攻守道》馬雲擊倒Tony Jaa, 甄子丹等一眾高手

一代宗師馬雲打遍《攻守道》無敵手！甄子丹．吳京齊齊完敗
| Kay | 13-11-2017 11:20 |

剛過去的雙 11，識留意者，並非著眼於大陸網購銷售總額再創新高，而是阿里巴巴主腦馬雲如何詮釋「有錢就是任性」的新定義，於親自投資及主演的電影《攻守道》，怎樣以一敵 X 地將拳霸 Tony Jaa、全國冠軍吳京、「宇宙最強」甄子丹及「最強黃飛鴻」李連杰逐一擊倒，成為新一代的武俠宗師。

《攻守道》這齣電影雖然只長 22 分鐘，但作為「一代宗師」的馬雲，除了挑一眾武打巨星的機，順便以武會友外，也不忘挑戰人類觀影極限，每一個場面都是自我 hard sell 的機會，一拳錘破籃球已是小兒科，你知否原來世上是有支付寶飲品嗎？這個植入式贊助的突兀程度，確跟 TVB 台慶公然「叫雞」（雞者，即 KFC 也）有過之而無不及。

早前 報道，《功守道》電影開拍之始，是想表達「中國武術不是以進攻為根本目的，而是要用功夫來守住家園，傳承我們的文化。」但看過全片以後，其實真想問一句：「我到底看過甚麼？」，當中跟「用功夫來守住家園，傳承我們的文化」又有何關係呢？馬雲呀馬雲，我等凡人似乎難於明白高人之意，你可否出來解釋一下？

電影開拍之始，是想表達有錢就是任性的概念

馬雲副五官真係好似用PS拉細咗咁

不如佢地輪流打馬雲
睇下邊個最快打殘條賤種啦

真係打
一拳夠打到佢入icu啦

共產黨就最怕你啲有錢佬高調
好似召集人氣去反鳩佢咁

等睇雙規

真係打…你未郁手已經比拉入黑獄雞姦啦

有無巴打覺得好gay

共產黨已經唔係共產,一搞馬雲真係會支爆。

其實呢套野,馬雲大晒都算,起碼個個都係高手

無啦啦加個向佐落去做乜鳩?

旋風腿都唔識？

講笑 因為佢有錢嘛都
之前大陸套戲都夾硬插佢去做雷震子

共產黨收歸國有點會支爆
頭幾個有錢佬
係佢最高調

有冇人可以幫手拉返大佢

馬雲：我最鍾意都係我教師既工作

邊到有得睇

小頭症

你夠實力咩

掂你一下就射啦

我都想掂一下就射

做假既最高境界

真係好彩李小龍死得早

請美斯，c朗拍足球片用少林足球的超假假動作扭過佢哋，仲要佢哋自己扮訓低，大約要幾錢？